
== よくあるご質問

Q: 設定スクリプトを使用したAATアプリのデプロイに必要な前提条件とは？::
A: 設定スクリプトを使用してAATアプリをデプロイする前に、以下の前提条件を確認してください:
    * AWSアカウントが有効で、リソースの作成に十分な権限を持っていること
    * シェルスクリプトを実行するためにローカルマシンにAWS CLIがインストールしてあること。
    * * CloudfrontやLightsail、S3バケットなどのAWSコンセプトを理解していること。

Q: 特定のニーズに合わせてクラウド設定スクリプトをカスタマイズすることはできますか？::
A: はい、クラウド設定スクリプトのカスタマイズは可能です。但し、 `tools/cloud-setup/aws/cloud-setup.sh` の変更は慎重にお願いします。

Q: スクリプトを使用して作成したクラウドインスタンスはどのように削除できますか？::
A: クラウドインスタンスを削除するためのスクリプトは存在しません。作成したリソースを削除するには、AWSコンソールを開いてください。

Q: AATアプリに他のセキュリティ設定を適用することはできますか？::
A: はい、AWS GuardDutyなど他のセキュリティ設定を適用することができます。しかし提供されたクラウドスクリプトは、その様な操作をサポートしていません。AWSコンソール内でマニュアルで変更するか、カスタムスクリプトを作成してください。

Q: デプロイ中に一般的なエラーが起きた場合、トラブルシューティングはどうしますか？::
A: デプロイ中にエラーが発生した場合:
    * AWS CLIアウトプット、または特定のエラーメッセージ用のデプロイログを確認します。
    * すべての必要なパラメータが正しく提供、そしてフォーマットされていることを確認してください。
    * AWSのサービスステータス、及びお住いの地域で利用できることを確認してください。
    * 特定のエラーについてのトラブルシューティングガイドは、AWSドキュメントかコミュニティフォーラムをご確認ください。 


Q: 管理者パスワードのリセットするにはどうすればいいですか ?::
A: caatヘルパーを使用して、ログインIDを提示することで管理者パスワードをリセットすることができます。 +

以下のコマンドを使用して管理者やそのログインIDをリストにします。

[source,shell]
----
(.venv) $ caat-helper db list-admin
----

パスワードのリセットには以下のコマンドを使用します

[source,shell]
----
(.venv) $ caat-helper db reset-pass --login-id {admin-login-id} --password {new-pasword-value}
----

Q: データベースからデータを消去して再度スタートする場合、または間違った詳細を入力した場合はどうすればいいですか？?::
A: caatヘルパーを使用して、データベースからすべてのデータを一度に削除できます。 +
現段階で、caatヘルパーは選択したデータのみの消去には対応していません。

データベースをクリアするには、以下のコマンドを使用します。

[source,shell]
----
(.venv) $ caat-helper db clear
----

Q: セットアップ後、データベースを操作するためにデータベースの公開アクセスを有効にするにはどうすればよいですか？ ::
A: `enable-db-public-access.sh` スクリプトを使用して、データベースへの公開アクセスを有効にすることができます。

[source,shell]
----
# from tools/cloud-setup/aws
$ bash enable-db-public-access.sh
----

Q: 異なるCloud環境 (Azure/AWS)でどのようにcaat-helperを使用しますか？::
A: caat-helperを使用する前に、各ディレクトリからスクリプト `set-env-var.sh` を必ず実行してください。
Azureには `tools/cloud-setup/azure/set-env-var.sh` を、AWSには `tools/cloud-setup/aws/set-env-var.sh` を使用してください。
